\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\input{source/formatting}
\input{source/commands}

\Titel{\LARGE{Satzung}\\\large{der}\\\LARGE{Aktivitas}\\\large{der}\\\LARGE{Technischen Verbindung Coburgia zu Coburg}\\}
\Datum{\today}

\begin{document}
    \input{source/titel}
    \phantomsection
    \setcounter{page}{1}

    \addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{empty}}
    \Abschnitt{Name und Zweck der Vereinigung}
    
    \Paragraph{Name}
    \Satz{Die T.V. Coburgia wurde am 26. Januar 1905 als ''Technische Vereinigung-wissenschaftlicher Verein'' an der Herzoglichen Baugewerksschule Coburg gegründet.}
    \Satz{Im Jahr 1922 wurde der Name in \textbf{''Technische Vereinigung Coburgia''} umgewandelt.}
    \Satz{Die Farben der TVC sind: \textbf{blau-weiß-gold}}
    \Satz{Der Wahlspruch lautet: \textbf{''schlicht und wahr, treu, blau-weiß-gold immerdar''}}
    \LetzterSatz{Zweck und Ziel der TVC ist es wissenschafltiche Fragen und Probleme in den Veranstaltungen zu besprechen und diskutieren, die Geselligkeit under den mitgliedern zu pflegen und mit den Umgangsformen in der Gesellschaft vertraut zu machen.}
    
    \Paragraph{Zweck}
    Die TVC ist parteipolitisch neutral und verfolgt ihre Ziele ohne konfessionelle Bindung.
    
    \Paragraph{Mittel}
    Mittel zur Erreichung der Ziele sind:
    \begin{enumerate}
        \item Wissenschaftliche Vorträge und Ausflüge.
        \item Regelmäßige Veranstaltungen wie Convente, Kneipen usw.
        \item Besuch kultureller Veranstaltungen
    \end{enumerate}
    
    \Abschnitt{Mitglieder}
    
    \Paragraph{Definitionen}
    \Satz{ 
        Die Aktivitas der TVC besteht aus:
        \begin{enumerate}
            \item ordentlichen Mitgliedern (Burschen und Damen)
            \item außerordentliche Migliedern (Füxe)
            \item Ehrenmitgliedern (Ehrenburschen, Ehrenfrauen)
            \item Verkehrsgäste (werden vom BC. ernannt)
        \end{enumerate}
    ~}
    \Satz{Ordentliche Mitglieder können nach Ablegnung des Treuegelöbnisses an der Burschung vor Beendigung ihres Studiums nicht mehr freiwillig in Ehren aus dem Bunde ausscheiden, außerordentliche Mitglieder können dies jederzeit.}
    \Satz{Ordentliche Mitglieder tragen die Farben blau-weiß-gold}
    \Satz{Außerordentliche Mitglieder tragen die Farben blau-weiß-blau}
    \Satz{Ehrenmitglieder müssen Mitglieder des Alt-Herren-Verbandes der TVC sein, sie werden von den ordentlichen Mitgliedern als Anerkennung für besondere Verdienste ernannt.}
    \LetzterSatz{Ordentliche Mitglieder, die in den letzten Studiensemestern stehen, können auf Antrag inaktiviert werden, sind aber verpflichtet an den hochoffiziellen Veranstaltungen des Bundes und an den Conventen teilzunehmen.}
    
    \Paragraph{Ziele}
    Pflicht eines jeden Mitglieds der Aktivitas ist:
    \begin{enumerate}
        \item den Anforderungen des Studiums nachzukommen.
        \item die Veranstaltungen regelmäßig zu besuchen und an der Fortentwicklung der TVC nach Kräften mitzuwirken.
        \item die Satzung zu befolgen
        \item sich standesgemäß zu benehmen
    \end{enumerate}

    \Abschnitt{Aufnahme und Austritt der Mitglieder}
    \Paragraph{Aufnahmebedingungen}
    \Satz{Miglieder der Aktivitas der TVC können nur Studierende der Fachhochschule Coburg werden.}
    \Satz{Füxe können regelmäßig geleilt werden und müssen zwei Fuxenesemester ableisten.}
    \LetzterSatz{Interessenten aus anderen Hochschulen haben die Möglichkeit als Verkehrsgäste an den Veranstaltungen teilzunehmen.}
    
    \Paragraph{Aufnahmeentscheidung}
    Der BC befindet über die Aufnahme nach der Anmeldung mit eingereichtem Lebenslauf.
    
    \Paragraph{Fuxen}
    \Satz{Die Vorbereitungszeit (außerordentliche Mitgliedschaft oder Fuxenzeit) dauert in der Regel zwei Semester, kann aber auch nach Beschluss des BC. verkürzt werden.}
    \Satz{Außerordentliche Mitglieder der Bereinigung sind im ersten Verbindungssemester ''Krasse Füxe'' und nach abgelegter Prüfung und Brandung im zweiten Verbindungssemester ''Brandfüxe''.}
    \LetzterSatz{Während der Zeit ist jedes außerordentliche Mitlgied verpflichtet, den Fuxenconvent (FC.) sowie alle Veranstaltungen - außer den BC. - zu besuchen.}
    
    \Paragraph{Burschung}
    \Satz{Nach Ablauf der zwei Vorbereitungssemester kann die Burschenprüfung abgelegt werden.}
    \Satz{Mit der Burschung wird das außerordentliche Mitglied zum ordentlichen Mitglied ernannt.}
    \Satz{Über das Prüfungsergebnis entscheidet in jedem Falle der BC..}
    \LetzterSatz{Voraussetzung zur Aufnahme als Vollwertiges Mitglied ist eine $\frac{2}{3}$ Stimmenmehrheit durch BC.-Beschluss vor der Burschung.}

    \Abschnitt{Austritt}
    \Paragraph{Gründe und Arten}
    \Satz{
        Die Mitgliedschaft endet:
        \begin{enumerate}
            \item Durch freiwilligen Austritt eines außerordentlichen Mitglieds (Fux)
            \item Durch Ausschluss infolge BC.-Beschluss bei $\frac{2}{3}$ Stimmenmehrheit:
                \begin{enumerate}
                    \item bei andauernder Vernachlässigung der Verbindungspflichten
                    \item bei unstandesgemäßem Lebenswandel
                    \item bei Nichtbefolgen der Satzung und sonstiger interner Bestimmungen
                \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    ~}
    \LetzterSatz{
        Ausschlussarten:
        \begin{enumerate}
            \item i.p. in perpetuum - Ausschluss (in Ehren) bei leichteren Vergehen und Interessenlosigkeit
            \item c.i. cum infamia (mit Schimpf und Schande) in schweren Fällen
        \end{enumerate}
    ~}
    
    \Paragraph{Verpflichtungsvernachlässigung}
    Wenn ein ordentliches Mitglied oder außerordentliches Mitglied seinen Verbindungspflichten nicht nachkommt, so werden vom BC. Strafen festgesetzt, deren Ausmaß je nach Art der Verfehlung immer gesondert bestimmt wird.

    \Paragraph{Austrittsfolgen}
    \Satz{Ausgetretene oder ausgeschlossene Mitglieder können nicht wieder aufgenommen werden.}
    \Satz{Weiter sind dieselben verpflichtet, sämtlichte Couleursachen, einschließlich Bier- und Weinzipfel, vom Tage des Austritts an nicht mehr zu tragen und gegen $\frac{1}{3}$ des Wertes der Aktivitas der TVC auszuhändigen.}
    \LetzterSatz{Die Rückgabefrist beträgt ein Vierteljahr.}

    \Abschnitt{Der Vorstand}
    \Paragraph{Ämter}
    \Satz{
        Der Vorstand der Aktivitas der TVC setzt sich zusammen aus:
        \begin{enumerate}
            \item dem/r ersten Präsiden (Senior/in)
            \item dem/r zweiten Präsiden (Consenior/in)
            \item dem/r dritten Präsiden (Subsenior/in)
            \item dem/r Fuxmajor/in
            \item dem/r Schatzmeister/in
        \end{enumerate}
    ~}
    \Satz{Nach Ablauf der Amtszeit des Vorstandes, die sich in der Regel für zwei Semester beläuft, sind Neuwahlen anzuberaumen.}
    \Satz{Wiederwahl ist zulässig.}
    \Satz{In jedem Semester werden durch Beschluss zwei Kassenrevisoren bestimmt.}
    \LetzterSatz{Sämtliche Ämter sind Ehrenämter.}

    \Paragraph{Tätigkeit des ersten Präsiden (X)}
    \Satz{Der erste Präside präsidiert in der Gesellschaft; er hat alle Verbindungsangelegenheiten, worüber das Präsidium mitzuentscheiden hat, Vortrag zu halten, auch sämtliche Abstimmungen zu leiten.}
    \Satz{Im Verhinderungsfall wird er durch den zweiten Präsiden vertreten.}
    \LetzterSatz{Dringende Entscheidungen kann der erste Präside von sich aus alleine treffen, jedoch ist die nachträgliche Zustimmung des BC. erforderlich.}
    
    \Paragraph{Tätigkeit des zweiten Präsiden (XX)}
    \Satz{Der zweite Präside hat die Beschlüsse des Vorstandes und die der Versammlungen (GC., BC., AC., CC.) zu protokollieren.}
    \LetzterSatz{Außerdem hat er den Schriftverkehr zu erledigen.}
    
    \Paragraph{Tätigkeit des dritten Präsiden (XXX)}
    \Satz{Der dritte Präside oder Zeugwart hat für die ordnungsgemäße Instandhaltung und Verwaötung ämtlicher Kneiputensilien zu sorgen}
    \LetzterSatz{Ihm obliegt die organisatorische Vorbereitung zu offiziellen Veranstaltungen.}
    
    \Paragraph{Tätigkeit des Fuxmajor (FM)}
    \Satz{Dem Fuxmajor obliegt die Erziehung der Füxe zu brauchbaren und zuverlässigen Mitgliedern der Korporation.}
    \Satz{Er ist verpflichtet den Fuxenconvent (FC) einzuberufen und zu leiten, weiterhin muss er nach besten Wissen und Können die außerordentlichen Mitglieder mit den Gepflogenheiten der Vereinigung, wie zum Beispiel dem ''Allgemeinen deutschen Biercomment'' und dem Couleurcomment, vertraut zu machen und ihnen ein gesellschaftsfähiges Benehmen in der Öffentlichkeit lehren.}
    \LetzterSatz{Somit trägt der FM, neben dem 1. Präsiden, die größte Verantwordung in der Korporation.}
    
    \Paragraph{Tätigkeit des Schatzmeisters}
    Der Schatzmeister hat die Monatsbeiträge der Mitglieder sowie beschlossene, außerordentliche Auflagen beizuziehen, und die dem Vorstand attestierten Rechnungen über Verbindungsausgaben zu begleichen.
    
    \Paragraph{Bezahlungen}
    \Satz{Die fälligen Beiträge sind bei Aufforderung durch den Schatzmeister voll und ganz zu entrichten.}
    \LetzterSatz{Jedes Mitglied ist verpflichtet seine Couleurartikel zu bezahlen.}

    \Abschnitt{Beitr{\"a}ge, Verwendung der Gelder}
    \Paragraph{Beantragung}
    Beitragsänderungen und Umlagen werden von dem/der Schatzmeister/in beim BC beantragt.
    \Paragraph{Übrige Gelder}
    Am Ende eines Semesters übrigbleibende Gelder sind der Aktivitas für das folgende Semester gutzuschreiben.
    \Paragraph{Eigentumsausschluss}
    Am Gesamtvermögen der Aktivitas der TVC haben Einzelmitglieder für sich kein Eigentumsrecht.

    \Abschnitt{Bier-, Wein- und Sektzipfel}
    \Paragraph{Bierzipfel}
    Bierzipfel können nur um Leibverhältnis verschenkt werden.
    
    \Paragraph{Weinzipfel}
    Weinzipfel können von den ordentlichen Mitgliedern an Bundesmitglieder der TVC und Farbenträger verschenkt werden.
    
    \Paragraph{Übergabekleiderordnung}
    Bier- und Weinzipfel dürfen nur in gesellschaftsfähiger Kleidung getragen werden.
    
    \Paragraph{Sektzipfel}
    \Satz{Ordentliche Mitglieder dürfen nur nahe stehenden Personen seinen Sektzipfel verschenken.}
    \LetzterSatz{Der Schenker verpflichtet sich den beschenkten über den Sinn eines Sektzipfels aufzuklären.}

    \Paragraph{Genehmigung}
    \Satz{Dem Verschenken von Bier-, Wein-, und Sektzipfeln kann nur auf Antrag nach Abstimmung vor dem BC stattgegeben werden.}
    \LetzterSatz{Bierzipfel im Leibverhältnis können jedoch ohne BC-Beschluss verschenkt werden.}

    \Abschnitt{Neuwahlen}
    \Paragraph{Neuwahlen}
    \Satz{Die Wahl wird von einem Wahlausschuss geleitet.}
    \Satz{Der Wahlausschuss setzt sich aus einem Wahlleiter und zwei Beisitzern, die aus der Korona gewählt werden müssen, zusammen.}
    \Satz{In den Wahlausschuss sollen nur Mitglieder gewählt werden, die für die Wahl nicht mehr in Frage kommen.}
    \Satz{Dem Wahlausschuss werden Vorschläge aus der Korona unterbreitet.}
    \Satz{Dieser schlägt der Korona die zur Wahl in Frage kommenden vor.}
    \Satz{Bei Annahme des Vorschlagens wird ein geheimer Wahl abgestimmt.}
    \Satz{Bei Einspruch von Seiten der Korona werden neue Vorschläge durch den Wahlausschuss entgegengenommen.}
    \LetzterSatz{Nach geheimer Wahl unter den Kandidaten wird zwischen den ersten beiden mit Stimmgleichheit gewählten Kandidaten eine geheime Stichwahl durchgeführt.}
   
    \Abschnitt{Alt-Herren-Verband}
    \Paragraph{Allgemein}
    \Satz{Der Bund Alter Herren hat eine eigene Satzung.}
    \LetzterSatz{Der Bund Alter Herren ist im Vereinsregister eingetragen.}
    
    \Paragraph{Beitritt}
    Ehemalige aktive Mitglieder der TVC werden nach bestandenem Examen, unter Anerkennung dessen Satzung, in den Bind Alter Herren der Technischen Vereinigung ''Coburgia'' übernommen.

    \Abschnitt{Allgemeines}
    \Paragraph{Comment an Veranstaltungen}
    Bei den Kneipen der Aktivitas der TVC werden die Gebräuche des ''Allgemeinen Deutschen Biercomments'' gehandhabt.

    \Paragraph{Generalconvent}
    \Satz{Einmal im Jahr, in der Regel zum Weihnachtstanz, findet ein Generalconvent (GC) der Aktivitas statt.}
    \Satz{Dazu sind alle ordentlichen Mitglieder, Ehrenmitglieder der Aktivitas, der AH.-Senior, die Aktivenbetreuer, Füxe und Verkehrsgäste gristgerecht (4 Wochen vorher) unter Bekanntgabe der Tagesordnung schriftlich einzuladen.}
    \LetzterSatz{Stimmberechtigt sind nur Ehrenmitglieder und ordentliche Mitglieder der Aktivitas, sowie der 1. Vorsitzende des Alt-Herren-Verbandes.}
    
    \Paragraph{Burschenconvent}
    Der BC kann bei wichtigen Gründen einberufen werden:\\
    vom 1. Präsiden, oder vom Chargenconvent, oder von fünf ordentlichen Mitgliedern.
    
    \Paragraph{Conventsregelungen}
    \Satz{Alle Convente, die satzungsmäßig einberufen sind, sind beschlüssfähig.}
    \Satz{Bei allen Beschlüssen gilt einfache Stimmmehrheit.}
    \LetzterSatz{
        Bei folgenden Ausnahmen ist die $\frac{2}{3}$Stimmenmehrheit der ordentlichen Mitglieder erforderlich:
        \begin{enumerate}
            \item Satzungsänderungen
            \item Aufnahme eines vollwertigen Mitglieds
            \item Ausschluss
        \end{enumerate}
    ~}    
    
    \Paragraph{Interne Konflikte}
    \Satz{Etwa vorkommende Streitigkeiten unter Mitgliedern sind vor dem BC zu regeln.}
    \LetzterSatz{Schwerwiegende Streitigkeiten zwischen aktiven Mitgliedern und Mitgliedern des AH.-Verbandes müssen immer von einem Ehrengericht bereinigt werden.}
    
    \Paragraph{Couleurstandard}
    Bei sämtlichen Veranstaltungen haben die Mitglieder Vollcouleur zu tragen, wenn nicht vorher andere Anordnungen getroffen wurden.
    
    \Paragraph{Strafen}
    \Satz{Bei zu Spätkommen und Fernbleiben von Konventen und Kneipen ist rechtzeitig, spätestens vor Beginn der nächsten Veranstaltung, eine schriftliche Entschuldigung vorzulegen.}
    \LetzterSatz{Unentschuldigtes Fernbleiben zieht eine Strafe nach sich.}    
    
    \Paragraph{Satzungsaushändigung}
    Die Satzung ist jedem ordentlichen Mitglied gegen Unterschrift auszuhändigen.
    
    \Paragraph{Satzungsänderungen}
    Satzungsänderungen können vom BC und GC vorgeschlagen werden, werden jedoch erst wirksam, wenn die Zustimmung des AH.-Verbandes vorliegt.
    
    \Paragraph{Besuche anderer Korporationen}
    \Satz{Besuche von Veranstaltungen anderer Korporationen sind der Chargia zu melden.}
    \LetzterSatz{Füxe dürfen ohne Begleitung eines ordentlichen Mitglieds keine anderen Farbentragenden Veranstaltungen besuchen.}

    \Paragraph{Zusätzliche Bestimmungen}
    Neben der Satzung gelten die Beschlüsse des BC und des GC als Ausführungsbestimmungen.
    
    \vspace{1cm}
    \begin{center}
        \line(1,0){400}\\
    \end{center}
    \vspace{1cm}

    \newpage
    \addcontentsline{toc}{section}{Zustimmung des Bund Alter Herren}
    \input{source/zustimmung}
\end{document}